================ MCQ  =============
------------
1)What will be the output of the following code?

#include<stdio.h>
int main(){
int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
int max = arr[0];
for (int i = 1; i < 5; i++) {
    if (arr[i] < max) {
        max = arr[i];
    }
}
printf("%d", max);
return 0;
}

A) 1
B) 3
C) 4
D) 5


ans:- A

----------------
2)What will be the output of the following code?

#include<stdio.h>
int main(){
int arr[] = {2, 3, 5, 7, 11};
int product = 1;
for (int i = 0; i < 5; i++) {
    if (arr[i] % 2 == 0) {
        product *= arr[i];
    }
}
printf("%d", product);

return 0;
}


A) 14
B) 3
C) 10
D) 2


ans:-D


-----------------
3)What will be the output of the following code?

#include<stdio.h>
int main(){
int arr[5] = {1, 2, 3, 4, 5};
for (int i = 0; i < 5; i++) {
    arr[i] = arr[i] * arr[i];
}
printf("%d", arr[3]);


return 0;
}

A) 4
B) 8
C) 16
D) 25


ans:-C 

----------------
4)What will be the output of the following code?

#include<stdio.h>
int main(){
int arr[5] = {5, 4, 3, 2, 1};
for (int i = 0; i < 5 / 2; i++) {
    int temp = arr[i];
    arr[i] = arr[5 - i - 1];
    arr[5 - i - 1] = temp;
}
printf("%d", arr[1]);

return 0;
}

A) 1
B) 2
C) 4
D) 5


ans:- B

----------------
5)Which of the following code snippets correctly reverses the elements of the array and the size of Array is n ?

A)
int temp;
for (int i = 0; i < n / 2; i++) {
    temp = arr[i];
    arr[i] = arr[n - i - 1];
    arr[n - i - 1] = temp;
}

B)
int temp;
for (int i = 0; i < n; i++) {
    temp = arr[i];
    arr[i] = arr[n - i - 1];
    arr[n - i - 1] = temp;
}

C)
int temp;
for (int i = n; i >= 0; i--) {
    temp = arr[i];
    arr[i] = arr[n - i - 1];
    arr[n - i - 1] = temp;
}

D)
int temp;
for (int i = n / 2; i >= 0; i--) {
    temp = arr[i];
    arr[i] = arr[n - i - 1];
    arr[n - i - 1] = temp;
}


ans:- A

----------------
6)What will be the output of the following C code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
    int i, j;
    for(i = 1; i <= 4; i++) {
        for(j = 1; j <= 5; j++) {
            if(j >= i)
                printf("* ");
            else
                printf("  ");
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}


A)
* * * * *      
  * * * * 
    * * * 
      * *


B)
* * * * * 
* * * * 
* * * 
* *
*

C)
      * 
    * * 
  * * * 
* * * *


D)
* * * * * 
  * * * * 
    * * * 
      * * 
	*





ans:- A

----------------
7)What will be the output of the following C code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
    int i, j;
    for(i = 1; i <= 3; i++) {
        for(j = i; j <= 3; j++) {
            printf("%d ", j);
        }
        printf("\n");
    }
    return 0;
}



A)            
1 2 3 
2 3 
3

B)
1 2 3 
1 2 
1

C)
3 2 1 
3 2 
3

D)
3 2 1 
2 1 
1



ans:- A

----------------
8)What will be the output of the following C code snippet?

#include<stdio.h>
int main(){
char str[] = "OpenAI";
str[4] = '\0';
printf("%s", str);


return 0;
}

A) OpenAI
B) Open
C) Ope
D) nAI


ans:-B

----------------
9) what is the output following code?
#include <stdio.h>

int main() {
  
  char arr[]="1234";
  int sum=0;
  for(int i=0;i<5;i++)
  sum+=arr[i];
  printf("%d",sum);
  
  return 0;
}

A) 1234
B) 10
C) 202
D) 495051520


ans:- C

----------------
10)What will be the output of the following piece of code?
#include <stdio.h>

int main() {
  for(i = 0;i < 10; i++);
  printf("%d", i);
  return 0;
}
A) 10
B) 0123456789
C) Syntax error
D) Infinite loop



ans:- C

----------------
11)What will be the output of the following code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
  int arr[5] = {1, 2, 3, 4, 5};
printf("%d", arr[5]);
  return 0;
}

A) 5
B) 0
C) Garbage value
D) Compilation error



ans:- C

----------------
12)What will be the output of the following code snippet?


int arr[2][2] = {
    {1, 2},
    {3, 4}
};
printf("%d", arr[0][0] + arr[1][1]);


A) 1
B) 3
C) 7
D) 5


ans:- D


----------------
13)What will be the output of the following code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
  char str[] = "World";
printf("%c", str);
  return 0;
}

A) W
B) No Output
C) World
D) Compilation error

ans:- B

----------------
14) What is the minimum element in Array

#include<stdio.h>
int main()
{
	int arr[5]={1,10,100,1000};
}

A) 10
B) 0
C) 1
D) Error

ans:-B
----------------
15)What will be the output of the following code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
  char str[] = "Hello";
str[2] = 'X';
printf("%s", str);
  return 0;
}

A) HelXo
B) Hello
C) HeXlo
D) Compilation error


ans:- C


================ Set A==============

Program 1 ( Point 5 )

 Write a  C program to count the vowels and consonant of a given String.

Input: elegant

output:
vowel count is :3
consonant count is :4 




--------------------

Program 2 ( Point 5 )

Write a c program for the following pattern


   1 2 3 4 5

   0 3 4 5 6

   0 0 5 6 7

   0 0 0 7 8

   0 0 0 0 9





----------------------
Program 4 ( Point 15 )

write a c program to print all the unique elements in the given array.

Intput: arr[]={2,3,3,5,3,4,1,7,7,2}
Output:  5,4,1


----------------------
Program 3 ( Point 10 )


Write a program in C to find out the duplicate element in a given array.
Testcase:
--------  
The given array is: 
arr[]={2,3,3,5,3,4,1,7,2} 
The duplicate numbers are : 2,3



================ Set B ==============

Program 1 ( Point 5 )


write a C program to check the given string is palindrome or not ?

Input: liril
output:liril is palindrome

input :exam
output:exam is not a palindrome



--------------------
Program 2 ( Point 5 )

Write a logic for the following pattern in c?

    0

    1 0

    0 1 0

    1 0 1 0

    0 1 0 1 0

----------------------
Program 4 ( Point 15 )

Write a c program to print sum of prime elements of array and print the sum.

input:2,3,4,5,7,8,9,10,11

output:sum is =28

Input : 
----------------------
Program 3 ( Point 10 )

Write a program in C to find sum of rows and columns of a Matrix. 

Input the size of the square matrix : 2 
Input elements in the first matrix : 
element - [0],[0] : 5 
element - [0],[1] : 6 
element - [1],[0] : 7 
element - [1],[1] : 8 
Expected Output : 
The First matrix is : 
The matrix is : 
5 6 
7 8 
The sum or rows and columns of the matrix is : 
5 6 11 
7 8 15  
12 14 


================ Set C ==============

Program 1 ( Point 5)

write a c program to sort the given String.



input:-> Apple

Output:Aelpp





--------------------

Program 2 ( Point 5 )


Write the logic for the below program?



1 

2     6

3     7     10

4     8     11     13

5     9     12     14     15




----------------------
Program 4 ( Point 15 )

Write a c program to print all prime elements from the array?

input : 12 11 2 4 6 5 3

output : 11 2 5 3 




----------------------
Program 3 ( Point 10 )

Write a program in C to find the second largest element in an array.
Test Data :
Input the size of array : 5
Input 5 elements in the array :
element - 0 : 2
element - 1 : 9
element - 2 : 1
element - 3 : 4
element - 4 : 6
Expected Output :
The Second largest element in the array is : 6





