Question: 1
Output of this statment is :

printf ( “%d” , printf ( “hello” ) );



A. Syntex Error


B. hello5


C. gives garbage value


D. print hello and terminates

 
Question: 2

What is the output of this program?

include
int main()
{
int i;
i = 1, 2, 3;
printf(“%d”, i);
return 0;
}



A. 1


B. 2


C. 3


D. Invalid Syntax

 
Question: 3

What is the output of this program ?

int main()
{
int i=-2;
i=i+i*i++;
printf(“%d”,i);
return 0;
}



A. -2


B. 1


C. -1


D. -2

 
Question: 4

What is the output of the following code?

main ( )
{
int i;
i=1;
i=i+2*i++;
printf( “%d” , i);
}



A. 2


B. 3


C. 4


D. 5


Question: 5

What is the output of this program 32 bit c compiler ?

include
int main()
{
int a = 1;
printf(“%d %p”,a,a);
return 0;
}



A. Runtime error


B. 1 00000001


C. 1 1


D. %p is not a format specifier

 
Question: 6

What is the output of the following code?

int main() {
int i=1;
i=2+2*i++;
printf(“%d”,i);
return 0;
}



A. 2


B. 3


C. 4


D. 5


Question: 7

What is the output of this program?

include
int main()
{
printf(“variable! %d”, x);
return 0;
}



A. variable! x


B. variable! followed by a junk value


C. Compile time error


D. variable!

 
Question: 8

What is the output of this program? if input a is 1 and b is 2

include
int main()
{
int a, b;
printf(“%d”, scanf(“%d %d”,&a,&b));
return 0;
}



A. 1


B. 2


C. runtime error


D. compile time error


Question: 9

What is the output of this program?

int main()
{
int i=5;
printf( “%d %d %d ” , i,i<2,i>2);
return 0;
}



A. Compilation error


B. Garbage value


C. 5 0 1


D. 5 1 0

 
Question: 10

What is the output of this program?

include
int main()
{
int i;
i = printf(“letsfindcourse”);
i = printf(“%d “, i);
printf(“%d “, i);
return 0;
}



A. letsfindcourse 15 3


B. letsfindcourse 14 2


C. letsfindcourse 14 3


D. Compilation Error


Question: 11

What is the output of this program?

include
int main()
{
int main = 3;
printf(“%d”, main);
return 0;
}



A. 3


B. Compile time error


C. Run time error


D. give garbage value

 
Question: 12

What is the output of this program?

main()
{
int i;
i = 2+3, 4>3, 1;
printf( “%d” , i);
}



A. 1


B. 4


C. 3


D. 5


Question: 13

What is the output of this program ?

int main()
{
int i=5;
printf( “%d %d %d ” , i,i&&2,i||2);
return 0;
}



A. 5 1 1


B. Compilation error


C. Garbage value


D. 5 0 1

