Question: 1
What will be the output of the following program?
int main()
{
float c = 3.5 + 4;
printf(“%d”, (int)c);

return 0;
}



A) 8.0


B) 8.000000

Correct Answer
C) 7


D) 8

 Correct
Question: 2
What will be the output of the following program?
int main()
{
int i = 3;
int l = i / -2;
int k = i % -2;
printf(“%d %d\n”, l, k);
return 0;
}



Compile time error

Correct Answer
-1 1


1 -1


Implementation defined

 Correct
Question: 3
What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
int main()
{
    int a = 10, b = 5, c = 5;
    int d;
    d = a == (b + c);
    printf("%d", d);
}


a) Syntax error

Correct Answer
b) 1


c) 10


d) 5

 Correct
Question: 4
Which of the following is not an arithmetic operation?



a) a * = 10;


b) a / = 10;

Correct Answer
c) a ! = 10;


d) a % = 10;

 Incorrect
Question: 5
What will be the output of the following program?

int main()
{
float c = 3.5 + 4.5;
printf(“%d”, (int)c);

return 0;
}



A) 8.0


B) 8.000000

Incorrect Answer
C) 7

Correct Answer
D) 8

 No Answerwas selected
Question: 6
What is the output of the C Program.?
int main()
{
float a=10.0;
a = a % 3;
printf(“%f”, a);

return 0;
}



A) 0


B) 1


C) 1.000000

Correct Answer
D) Compiler error.

 Correct
Question: 7
What is the use of sizeof() operator?


Correct Answer
To get the size of data types or variables in bytes


To get the size of variables only


To get the size of the structure only


None of the above

 Correct
Question: 8
The expression 4 + 6 / 3 * 2 – 2 + 7 % 3 evaluates to



A. 3


B. 4


C. 6

Correct Answer
D. 7

 Correct
Question: 9
What will be the output for the following C code?

include
int main()
{
int x = 4, y = 2;
x /= x / y;
printf(“%d\n”, x);
return 0;
}



1)4

Correct Answer
2)2


3)1


4)Undefined behavior

 Correct
Question: 10
What will be the value of d in the following program?

int main()
{
    int a = 10, b = 5, c = 5;
    int d;
    d = b + c == a;
    printf("%d", d);
}


A. Syntax error

Correct Answer
B. 1


C. 5


D. 10

 Incorrect
Question: 11
What is the output of the C Program.?
int main()
{
int a=0;
a = 14%-5 - 2;
printf(“%d”, a);

return 0;
}



A) 0


B) -4

Incorrect Answer
C) -2

Correct Answer
D) 2

 Incorrect
Question: 12
If a b c is the input, then the following program fragment

char x, y, z ;
printf(“%d”,scanf(“%c%c%c”,&x,&y,&z)) ;



a syntax error


a fatal error


segmentation violation

Correct Answer
3

Incorrect Answer
no output

 Correct
Question: 13
What will be the output of the following program?

include
int main()
{
int x = 5, y = 2;
x *= x - y;
printf(“%d”, x);
return 0;
}


Correct Answer
1)15


2)3


3)10


4)error

 Correct
Question: 14
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=0;
a = printf(“4”);
printf(“%d”,a);

return 0;
}



A) 04


B) compiler error

Correct Answer
C) 41


D) 40

 Incorrect
Question: 15
What will be the output of the following program?

int main()
{
int i = -3;
int k = i % 2;
printf(“%d\n”, k);
}



1)Compile time error

Correct Answer
2)-1

Incorrect Answer
3)1


4)Implementation defined